# Einleitung

Die Stadt Erenstell steht vor dem Ende.

Seit dem spurlosen Verschwinden der bis dahin unangefochtenen dominanten Menschen, ist die Welt im langsamen Zerfall. Die von den Menschen geschaffenen oder kontrollierten Kräfte - geknechtete Titanen, biomagische Prozesse, Elementare und vieles anderes - sind ausser Rand und Band und haben das filigrane Netzwerk der Zivilisation auseinander gerissen. Zurück geblieben sind die einst von den Menschen unterworfenen Kreaturen, dutzende von Spezies, welche verzeifelt versuchen, die Brüchstücke ihrer Welt zusammenzuhalten.

In Erenstell steht dieser Versuch vor dem Scheitern; überschwemmt von Flüchtlingen aus der ganze Region, droht die Stadt an ihren Säumen zu bersten; abgeschnitten von ihren einstigen Handelspartnern, gibt es nur einen Überfluss an Mangel. Der Handelkammer - die traditionellen politischen Elite der Handelsstadt - droht die Kontrolle zu entgleiten Der Schwarzmarkt ist übermächtig geworden und die Kriminalität hat zuvor ungekannte Ausmaße angenommen, sodass es zu regelmässig zu bewaffneten Auseinandersetzungen zwischen den so genannten Clubs und den Wachen der Handelskammer kommt. Politischer Druck kommt zusätzlich von den Populisten der Bürgerbewegungen, welche große Teile der Aussenbezirke immer wieder zu tumultösen Märschen anstacheln. Zahllose Kulte sind aus dem Boden geschossen und verkünden die Endzeit oder einen neuen Anbeginn, verfluchen die Menschen oder vergöttern sie. Die ganze Stadt droht, sich selbst an die Kehle zu gehen und die gesellschaftlichen Bande zerfallen.

Auch die Substanz der Stadt selbst zerfällt; ihre Kanäle und Aquädukte, die Zisternen, Gärten und der Große Hain - sie alle sind benötigen die Präsenz der lebenden Maschinen, welche das schlagende Herz der Stadt sind, Nahrung produzieren, Abfälle wiederverwerten und Wasser aufbereiten. Die Maschinen sind Werk der Menschen, welche - immer darauf bedacht, den unterworfenen Völkern nicht zu viel Grund zu geben, ihre technologischen und magischen Fähigkeiten weiter zu entwickeln - diese Maschinen als Zeichen ihrer Güte und Freundlichkeit den Völkern gegenüber zum Geschenk machten. Die lebenden Maschinen haben die Städte zusammengehalten, ohne dass sich jemals irgend jemand hätte Gedanken darüber machen müssen, wie sie funktionieren, wie man sie am Laufen hält oder sie repariert. Nicht, dass sich jemand überhaupt hätte solche Gedanken machen können, da die Funktionsweisen der Maschinen weit über das Verständnis der unterworfenen Völker hinaus geht.

Die Aufgabe der Wartung, Betreuung und Pflege der Maschinen war den Zwergen vorbehalten, einem weiteren Geschenk der Menschen; künstliche humanoide Geschöpfe, geschaffen von den Menschen aus einer Laune heraus und nur mit einer einzigen Aufgabe in die Welt geschickt; die Maschinen zu betreuen. Nur sie können mit den Maschinen kommunizieren, sie reparieren und modifizieren. 

Doch Zwerge können sich nicht selbst vermehren; die Menschen hatten es nicht für nötig befunden, den Zwergen diese Fähigkeit zu schenken. Stattdessen wurden von den Menschen regelmäßig neue Zwerge in die Welt hinausgeschickt, um jene zu ersetzen, welche durch Alter oder Missgeschick ausgefallen waren. Doch mit dem Verschwinden der Menschen sind auch die Zwerge ausgeblieben und in den Städten sind die Ränge der Zwerge nach und nach dünner geworden.

So auch in Erenstelld; die wenigen verbleibenden Zwerge schaffen es schon lange nicht mehr, all ihren Verpflichtungen nachzukommen und konzentrieren sich nur noch auf die kritischsten Aufgaben. Doch trotz dem schier unermüdlichen Einsatz der Zwerge stellen mehr und mehr der lebenden Maschinen der Menschen langsam ihre Arbeit ein. Sie werden krank, kalzifizieren oder werden schlicht und einfach inneffektiv.

Hin und wieder bringen Händler oder Reisende vereinzelt Zwergenkapseln in die Stadt. Dann legen alle Zwerge ihre Arbeit nieder und versammeln sich, um gemeinsam die Kapsel zu öffnen und ihr neues Geschwister in ihre Gemeinschaft aufzunehmen. Dann folgen jeweils große Feste. Doch diese Gelegenheiten sind spärlich geworden.

Und auch ausserhalb der Stadtmauern steht Erenstell unter Druck; die weiten Felder und Haine müßen durch große magische Schilder von den entfesselten elementaren Kräfte beschützt werden. Ganze Kader von Adepten stehen Tag und Nacht bereit, um neuen herannahenden Gefahren die Stirn zu bieten. Zumeist sind sie erfolgreich und die Liste der Heldentaten sind einer der wenigen Lichtblicke in diesen düsteren Tagen. Und dennoch immer wieder müßen ganze Landstriche der Verwüstung feil gegeben werden, dennoch weichen die Schildträger der Stadt immer weiter zurück.

Wenn sich nichts ändert, wird Erenstell bald ebenso verstummen, wie bereits Hatuschli, Jal'karan und Filuis Mil vor ihr verstummt sind.
